大家按感覺會點排呢6種公共交通公具嘅安全度?

近排深水埗發生左單好嚴重嘅交通意外 RIP
平時深夜都幾常搭巴士 而家搭都有啲驚
就諗下 大家按感覺會點排呢6種公共交通公具嘅安全度?
(由最安全到最唔安全)

我會咁排:
1)鐵路
2)電車
3)的士
4)巴士
5)小巴
6)飛機

鐵路唔會抄車 只係驚有啲痴線佬放火放毒器無得走
電車行得幾慢下 感覺上比較安全 所以第2
的士 覺得細架啲 有咩危險容易啲避 第3
巴士始終大架啲 有咩危險好大件事 我自己就多數揀錯下層
小巴成日都渣到識飛咁 所以尾2
最尾飛機 我知發生意外係好少可
但感覺始終有啲唔好
有無人同我一樣

鐵路唔會抄車 只係驚有啲痴線佬放火放毒氣無得走

自

小巴=的士>All

小巴一定擺咗最尾先

鐵路點解唔會炒車

飛機意外率最低
不過感覺唔安全係因為冇逃生方法

飛機死亡率99%

一出事就係咁先

Why可以無船...

迎面相撞好少好少
香港啲班次係電腦控制晒 應該無事 (希望)

小巴>all
你望住時速長期維持78同79之間會覺得佢既穩定性好高

坐開旺角到觀塘

地鐵一堆拖gip/紅白藍大袋
隨時撞親
恐怖好多

巴士睇咩司機啦，九巴通常都揸得好規矩，的士司機反而多危險動作

漏左 好少搭
香港地黎講船應該好好安全
記得發生左一次嚴重喺南丫島度
排電車後面啦

ching大心臟

咩叫鐵路？

我細個時97都未到火車已經叫九廣鐵路KCR Kowloon Canton Railway 又有咩問題

話小巴安全果啲一定係唔記得呢單野

個人覺得大型車安全過細車
車撞車本身架車都硬過人
速度又唔快 撞都冇咁傷咁

飛機>鐵路>電車>巴士>的士>渡輪>小巴

照計
collision Force=m(delta_v)/(delta_t)
大嘅車行慢啲
細嘅車行快啲
好難比較

你係要計入面d 人受力，唔係俾車撞個力

咁要睇個人點坐同埋幾重好多因素喎
架車撞得大力啲入面啲人先有機會受到多啲力
啱唔啱先

唔岩
你唔使理架車撞幾大力
剩係計人嘅減速度就得
架車撞擊力有10tons 都好，如果冇咩減速，入面嘅人都唔會到咩力
因為大車質量大，速度又多數比較低
減速會比較細車小
所以乘客受力都會小

渡輪咁後？

搖到咁
一個企唔穩就仆街